24 歲助理工程師跳樓亡

懷着一個「工程師之夢」，一名24歲青年雖然曾經高考觸礁，但努力不懈，透過就讀IVE最後成功考入香港理工大學，並成為助理工程師，但距離實現理想近在咫尺之際，卻因不堪工作壓力，昨晨在觀塘住所七樓躍下自殺身亡。死者的家人、同事均悲慟難過，身在澳洲的女友連日來雖不斷安慰和鼓勵他，希望他「加油」，但仍未能阻止他放棄生命，為此傷心欲絕。
記者：劉永明 簡明恩 張培生

墮樓身亡青年張贊明，今年24歲，與家人居於觀塘翠屏南邨翠松樓一單位。事發於昨晨8時許，阿明離開住所後沒去上班，稍後被人發現他在大廈7樓走廊徘徊。不久之後，大廈保安員聽到隆然巨響循聲查看，見他全身披血，倒在翠松樓對開地上昏迷，立即致電報警。

fb曾留言：最緊要識做人警員及救護員到場證實他已死亡，警方證實死者身份後，聯絡到他在香港大學讀書的胞弟到場認屍，警員稍後再在阿明家中撿獲三頁紙遺書，分別寫給其女友「米米」、家人及公司，內容大致透露因工作問題感到不快，警方認為事件無可疑，稍後安排遺體送往殮房。

消息稱，阿明自小喜歡繪圖、玩扭計骰及砌模型，對機械設計有濃厚興趣，胞弟贊敏多次讚他「都是阿哥最厲害！」阿明早年在觀塘基督教聖約教會堅樂中學理科畢業後，高考觸礁轉讀IVE，為能考上大學，他勤奮學習，終在眾多學生中成功考入理工大學機械工程學系。在學期間躋身大學內的成績優異榜，除此，他亦認真參與每個研究項目，包括探討隧道公路的通風系統情況等。

他於做暑期工時曾在facebook留言稱：「識唔識做嘢唔緊要，最緊要識做人。」2012年大學畢業後，他獲有47年歷史的盈電工程有限公司聘用為助理工程師，主要負責樓宇安裝空調系統工作，而該公司近年的大型工程項目包括迪士尼樂園的灰熊山谷等。

IVE仔攪唔掂d英文？

手足

R.I.P
大好前途 仲有大把青春同選擇
點解要咁睇唔開

助理工程師都死。。。。。

他獲有47年歷史的盈電工程有限公司聘用為助理工程師，主要負責樓宇安裝空調系統工作，而該公司近年的大型工程項目包括迪士尼樂園的灰熊山谷等。

2014

IVE入理大，要好撚有毅力先入到大好前途，可惜

唔駛死, 轉工啦

工程屍喎你覺得好好撈？

AE咋喎 最多咪2皮

24歲 高考？

嘩屌

喃嘸阿彌陀佛🙏🙏🙏一路好走！

年青人無謂給自己太大壓力

唔好咁啦

我明，連登仔個個50K一個月

即係打雜 又要俾人屌 又要趕圖 工作量大
重要同你讀既野有好大出入
如果佢真心鐘意工程應該好撚痛苦

五毛黎

上邊有人認係手足喔

2萬都好好景

終在眾多學生中成功考入理工大學機械工程學系，在學期間躋身大學內的成績優異榜

AE炸喎... 唔係工程師

2012大學畢業 並且考過高考 但今年24歲？

我覺得似係俾人職場bully多d
利申 9up 但唔覺得呢個post工作壓力可以大到逼個後生仔跳樓

呢條友唔撚洗理
最鍾意周圍笑人
出撚晒名

REC咁慘架咩

唔好又拎古文嚟講啦

雖然係2014

但係ae/ge 一出黎做野
間consultant 夠膽死成單project 放晒手比你跟
收佢18k 就做足18個鐘

舊聞

佢未甩P wo
居心可測

唔係讀ive又何需憤怒？

Ae 16000 都俾多

連登咁多人閱讀理解拎u

手你老母咩

死咗6年囉

助理工程師個名好聽
即係打雜,畫圖,PLAN野,開會,報價,訂材料,落場睇,收錢
有D落手做都要

RIP

呢單我有印象，old news is so 唔識串

屌你老母，做乜回帶

rip你老母

佢死左 英文好唔好關咩事
做人唔好咁仆街啦
人地屋企人講左係工作不快
你唔係諗下迫死佢個班人
而係怪佢英文

Rec有咁差

佢五毛嚟

六年了,讓他安息吧

收下口啦好嗎

2014年4月3日
Copy蘋果全文全家死

成班人唔睇內文就話手足

第二句出咗高考已經有問題啦

做乜春貼舊文，屌你老母臭閪

工程狗定it9惡做啲

推

呢條5毛真係好撚煩

佢五毛嚟， 一係出撐警po, 一係出黑暴po, blocked得

睇睇下發現篇文咁熟
原來係回帶
btw rip

最撚惜人「手足」
自殺就乜撚都係手足

Ae留名

被黑狗殺

拉

咁快就浪費ac?

黑你老母

AE 依家21啦
GE都係差唔多價

拉拉拉

唔洗睇都知嗰幾隻仆街閪會講咩

再拉

REC出名閪

2樓3樓都係五毛

old news黎咪撚再推

你仲未死？

Rip，希望死者安息！

好多五毛

頭都大埋

Block

所以話 做工程咁上心jm9

頂 真係14年舊聞 做乜9

Rec咁差咩真係

又唔係cc台
回帶都唔俾

交貨交60分都夠啦 大把老屎忽分分鐘hea過你

Old news

唔係唔俾
標題內文都冇話係舊聞
又冇source

5毛黎架 block得

屌你老母啦，14年自殺唔可以係手足？

原來五毛帶風向唔制止得

大可以唔做, 做FM 考下政府又得

佢哋有同理心嘅
人死咗把口就會收啲，當積下陰德咁。
不過睇嚟你冇呢啲嘢

摺埋啦屌你老味

駁唔到？冇point

回帶post

又多一隻

sub仔 consultant 大判 有邊間唔係做撚死人 癲起上嚟個個都死

old news拉

樓豬係咪摟block ?

傻西 讀咁耐讀屎片 工程毒撚真係孔子尿布 恐尻佈

我都心諗灰熊山谷已經好多年

工程師個名好聽嘅嘅背後係一個個做到有返工冇收工嘅奴隸…

巴打來生不要做工程師

屌你老母

舊聞，拉

算吧啦 REC
人工就少過人，做嘢就多過人
加人工跑輸同行，肥上瘦下
專係貪平請新人、堆人頭
管理層花紅照樣fatfat
下面連毛都無條 氣氛又差

Block 垃圾五毛 你係依個世界冇存在價值

福氣

拉 2014舊聞

咪轉工囉

做開保安就以為個個同你一樣成隻啞狗咁咩

政治部做野

屈機男既母校係ive 但駁左上大學之後又極力想洗底既社會垃圾

考古咪推

出po五毛

係就係OLD NEWS
但係工程呢行咁多人呃飯食 欺世盜名
佢可以由I大爬上黎去返POLY都知係叻仔
幾撚多所謂chartered engineer
其實係乜撚都唔識既傻仔
逗6,7皮野 只係識開會鳩UP
落到地盤 圖都唔撚柒識睇

咁都唔洗死下話

即係條弱智狗中文唔掂
咁簡單嘅新聞都唔識睇

有女友安慰都咁

連登仔一定好捱得

GE 咪AE 名一個, 最低層人士

好撚過你條廢柴

香港d大學英文咪又係結撻撻

已完全封鎖該用戶

頭幾個都係五毛 一入嚟頭幾個都block咗

engineer 一樣要
以上外加報標，R VO，湊仔，湊老細，湊皇家佬，睇職安環
build and design 仲要計埋數，做 method statement，呢樣個樣 plan，夾期，夾 CSD

助理工程師其實真係可以低人工
利申fg 13k

美國做軟件工程師
過百萬年薪再加股份

因為2014舊聞

又block多幾件5毛垃圾

駁你唔撚使有point，屌你老母已經夠

佢當年冇咁底低既，好似有18 - 19k...

只可以講，奉勸各位FG有乜野都唔好自己吞左佢，有咩就要講出黎，比人屌就屌返人轉頭，FG根本唔駛有“大局為重”呢個概念

戇尻, 揀左engine仲邊有前途, 仲要係香港

會儲夠一個月糧先有咩頂唔順即走

希望大家唔好再推

比個HKIE 19 scheme A 綁鳩住
scheme A 斷左冇得再靠 scheme A 考HKIE

不過又咁講，其實好多考到牌都唔係經SCHEME A，果刻諗埋左一邊囉。

大佬唔幫唔教，地盤係咁追係咁屌，圖畫得唔好比判頭屌冇圖唔識做，到你有圖就判頭放飛機冇人開工，又比地盤屌。好喇，到有師傅開工，一係就冇位行比對家行撚哂，一係做撚左原來撞撚哂對家。“屌你老母，邊撚個夾CSD架？”哦，睇撚返合約先知原來自己公司做CSD，賠錢比對家拆改囉。唉，問下大判機電有冇EI/SI 出數先，挑你老母機電左手交右手開，撚會幫你咩！求下對家囉，比人執一劑囉。。。

一比人屌開，你唔撚識反抗，個個當你免費雞咁，得閒就銳你一下，得閒就銳你一下。。。屌你老味

咁巴打仲有冇留係呢個行業

有

好睇咩公司咩Project ching...

比人屌咁多都仲頂到 巴打eq真係高

回帶

要識反抗囉，做靚果陣冇“大局為重”個諗法，比人屌即使自己錯都好，就屌撚返人先

依家唔會喇，叫左經驗多左，少有鑊氣野，想法唔同左，唔會同人硬碰，好多時自己吞左佢算

D仆街老細，同佢攬炒先啦，橫掂都係死

祝樓豬早日全家生血癌呀

理工係工程界三大之一，出黎嘅人都係行內精英
整體黎講都係好勁，唔洗理d個別例子
最緊要係對工程有信念

拉14年舊文

2014
拉

嘩，直頭難聽過粗口

人工重要，但之後嘅前途都好緊要

做AE 都係為之後工程師個牌，之後做唔做到工程師除咗讀書之餘都要睇下公司肯唔肯簽俾你，唔係讀完書就okay

香港一地都係工程師，有幾多個Reg左…冇Reg咪又係Pc仔一隻

自殺遺言：最緊要識做人

唔知點解覺得自己好明白佢心情

Btw, 我都好鍾意玩扭計骰

重點 盈電

屌，2014年舊聞

真係舊聞

24歲考AL
用用腦都估到舊聞
ON9樓豬

黑店？

佢條走數狗又話要敗走
而家咁厚臉皮出返黎

工程有邊間唔閪

你老母做雞比客中出生左你？

2012 年

5毛真係特別多ac

收皮啦 狗眼看人低 你咩料呀

機械工程，自毀前程
少時讀mechan，中年揸貨van
與其讀機械，不如考多屆

同意

走喇 盈電

積返啲陰德啦 死者為大 把口咁臭食左屎？

來生唔好做engine狗

已完全封鎖該用户

工程依d賤種垃圾工
Quit咗一年身心都健康咗

同電訊盈料有冇關係？

3/4/2014

同問

大陸落黎？

一名24歲青年雖然曾經高考觸礁

無錯, 根本成個文化都閪

盡早脫苦海

你條垃圾都好意思話人

5毛block

樓主咩居心 po舊聞唔講明死全家啦

old news is so exciting

14年old news

利申： 佢跌落黎個下咁岩有班師拉係教會開小組

完美主義者

做生做死都係為左搵啖飯食姐 唔洗死下

Old news嚟

無知一問 香港唔係好多工程咩? 咁都唔好做? 起樓果D應該好好PAY吧?

工時長，壓力大，人手少，人工低

人工 唔係30k左右咩

你老母放舊聞 又唔貼時間 乜撚居心？

呢個會唔會係我嘅未來

唔係講緊呢樣
如果考過高考，2020年仲點會得24歲

不過上面有人答原來old news

工程害人

Show Blocked User - 聽晚先生

REC唔係好hea咩

兩電engine唔係好啲咩

14年新聞仲攞出黎講，乜居心
死者已安息仲比你消費
睇報應

盈電

點解上到熱門架

他於做暑期工時曾在facebook留言稱：「識唔識做嘢唔緊要，最緊要識做人。」
分明係無料扮有料,
跟住人地俾佢計就出晒事.

推撚完舊聞未呀 屌你地老母

RIP.

RIP, 但請留意呢單係2014舊新聞。
Btw, 樓主post 呢單新聞，您唔好諗唔開，工作只係生活一小部分。東家唔打，打西家。甚至轉行試下都無妨😃

( Show Blocked User - 返六日唔撚2 )

死前諗下自己最心愛條女會比其他男人中出幾百次，又玩屎眼吞精!

師兄係咪行內人？

你估佢唔死，佢條女就一定唔走佬/出軌畀人玩哂？
邊有咁多女同你捱窮呀

仆街樓主咩居心

20140403

BS比人屌得最甘最chur
不過頂唔順咪唔好做囉 要死去解決

兩電搞文件野多 煩到閪
番電廠唔係大西北就南丫島

機電就好做 乜柒都判岀去 下面養住班垃圾

唔好咁話機電署
除左醫護之外其實成個政府都係養垃圾

真心做建築好痛苦

仆街冚家鏟公司，咁就冇左條人命

盈電咪就係機電署判頭囉